如何減低被撞尾的損害？

係香港，SUV後加裝拖車勾犯法嗎？

參考下上一代紅van頭尾泵把

加防撞膠

未必有用，因為好少會直撞，多數都係斜斜地打側撞

好似肯定犯法

犯法

咁有咩提議？

係香港，犯法嗎？

政府建議禁止在車頭裝有危險性防撞欄

政 府 提 議 禁 止 所 有 在 道 路 上 行 駛 車 輛 在 車 頭 裝 設 有 危 險 性 防 撞 欄 ， 以 提 高 所 有 道 路 使 用 者 的 安 全 。 現 正 就 此 建 議 徵 詢 公 眾 意 見

運 輸 署 發 言 人 在 宣 布 建 議 的 細 節 時 表 示 ， 防 撞 欄 是 裝 置 在 車 輛 保 險 槓 (俗 稱 泵 把 )上 或 附 近 位 置 的 防 撞 配 件 ， 作 用 是 當 車 輛 在 非 道 路 上 ， 特 別 是 在 偏 遠 及 荒 野 地 方 行 駛 時 ， 為 車 輛 提 供 進 一 步 保 護 。

他 說 ： 「 不 過 ， 由 於 防 撞 欄 採 取 欄 柵 式 的 外 型 ， 且 多 數 比 車 身 更 堅 硬 ， 一 旦 發 生 意 外 ， 裝 設 有 防 撞 欄 的 車 輛 極 可 能 對 其 他 道 路 使 用 者 造 成 更 大 傷 害 。 」

「 車 頭 防 撞 欄 的 潛 在 危 險 比 車 尾 的 為 高 ， 原 因 是 大 部 分 行 人 受 傷 個 案 通 常 由 車 頭 撞 擊 所 引 致 。 我 們 相 信 ， 有 些 低 車 速 交 通 意 外 中 導 致 行 人 死 亡 或 傷 殘 ， 是 由 於 肇 事 車 輛 裝 設 有 鋼 製 防 撞 欄 ， 否 則 嚴 重 傷 亡 應 可 避 免 。 」

他 續 說 ： 「 在 涉 及 兒 童 的 交 通 意 外 中 ， 防 撞 欄 尤 其 危 險 ， 因 為 主 要 的 重 型 橫 欄 高 度 與 兒 童 頭 部 相 若 。 」

發 言 人 表 示 ， 隨 著 安 裝 有 危 險 性 防 撞 欄 漸 成 風 氣 ， 這 種 裝 置 的 危 險 程 度 亦 隨 之 上 升 。

歐 洲 的 車 輛 生 產 商 已 同 意 由 二 ○ ○ 二 年 一 月 一 日 起 ， 停 止 在 其 生 產 的 車 輛 上 裝 設 堅 固 的 防 撞 欄 。

發 言 人 補 充 說 ： 「 為 提 高 所 有 道 路 使 用 者 的 安 全 ， 我 們 建 議 禁 止 所 有 在 道 路 行 駛 的 車 輛 在 車 頭 裝 設 有 危 險 性 的 防 撞 欄 。 」

道 路 交 通 (車 輛 構 造 及 保 養 )規 例 (第 374章 附 屬 法 例 A)第 36條 列 明 ， 「 如 汽 車 與 任 何 人 發 生 碰 撞 時 ， 掛 在 該 汽 車 的 任 何 位 置 的 吉 祥 物 或 其 他 不 必 要 的 附 件 相 當 可 能 會 撞 擊 該 人 ， 則 該 汽 車 不 得 在 該 等 位 置 掛 上 該 等 吉 祥 物 或 附 件 ， 但 如 該 等 吉 祥 物 或 附 件 的 凸 出 部 分 不 會 引 致 人 受 傷 ， 則 屬 例 外 。 」

政 府 將 通 過 定 期 及 特 別 車 輛 檢 驗 如 強 制 性 年 檢 、 傳 召 檢 驗 及 路 旁 檢 驗 來 執 行 法 例 。 《 道 路 交 通 條 例 》 (第 374章 ) 第 80(1)(b)條 准 許 警 務 人 員 在 他 認 為 某 部 車 輛 並 不 符 合 第 374章 的 規 定 時 ， 可 著 令 該 車 輛 接 受 驗 車 主 任 檢 驗 。

驗 車 主 任 在 檢 驗 車 輛 時 ， 如 認 為 該 部 車 輛 並 不 符 合 第 374章 的 規 定 ， 可 發 出 車 輛 修 理 令 或 將 有 關 車 輛 轉 介 至 一 特 許 驗 車 主 任 （ 如 他 認 為 該 部 車 輛 在 道 路 上 使 用 會 對 其 他 道 路 使 用 者 構 成 危 險 ） ， 並 要 求 車 主 將 防 撞 欄 從 車 輛 上 拆 除 。

如 車 主 不 遵 從 車 輛 修 理 令 的 規 定 ， 運 輸 署 長 可 根 據 第 374章 第 25(1)(b)(ii)條 的 規 定 ， 取 消 有 關 車 輛 的 牌 照 。

發 言 人 說 ： 「 市 民 及 執 法 人 員 作 出 投 訴 及 報 告 ， 將 仍 然 為 加 強 執 行 有 關 規 例 的 有 效 途 徑 。 」

市 民 可 就 有 關 建 議 表 達 意 見 。 當 局 將 會 在 修 訂 最 後 建 議 時 考 慮 所 有 意 見 。

意 見 可 透 過 電 郵 地 址 kmlaw@td.gov.hk 交 運 輸 署 ， 或 以 書 面 方 式 郵 寄 至 香 港 灣 仔 告 士 打 道 七 號 入 境 事 務 大 樓 三 十 四 樓 三 四 零 二 室 ， 車 輛 檢 驗 組 工 程 師 羅 高 明 先 生 收 。

當 局 希 望 在 二 ○ ○ 二 年 六 月 起 對 新 車 執 行 法 例 ， 及 從 二 ○ ○ 三 年 六 月 起 對 所 有 車 輛 （ 包 括 新 車 及 使 用 中 的 車 輛 ） 執 行 法 例 。

完

二 ○ ○ 二 年 一 月 十 七 日 （ 星 期 四 ）

喺美國揸四門房車俾人隊尾，全靠個車尾箱救我一命，自此就無買過無尾車了，加乜勾/ bull bar仲危險，成舊插入車廂內。

this model 拖車勾

其實就係想自己部車唔好爛，撞到d 乜who fucking car

驗 車 主 任 在 檢 驗 車 輛 時 ， 如 認 為 該 部 車 輛 並 不 符 合 第 374章 的 規 定 ， 可 發 出 車 輛 修 理 令 或 將 有 關 車 輛 轉 介 至 一 特 許 驗 車 主 任 （ 如 他 認 為 該 部 車 輛 在 道 路 上 使 用 會 對 其 他 道 路 使 用 者 構 成 危 險 ） ， 並 要 求 車 主 將 防 撞 欄 從 車 輛 上 拆 除 。

好似泥鬼大大條工字係屎忽實冇死
不過犯法

合法嗎？

驗車條友睇唔出咪合法

我呀爸以前架車有裝

一地撞你咪叫佢賠囉
唔洗搞咁多野

新車
賠我維修費咋，撞過點賠我下跌了的二手賣車價(二手買家驗到油漆厚度)?

呢d野講運數無計架啦
咁計較就唔好揸車

我知講運數
所以咪收集各專家意見(防禦性駕駛)

應該睇唔到？

人地撞你尾點避
不過都有既
揸車果陣就幾時都要三塊鏡都望
隨時知道身邊有無車
見後車鬼咁貼就讓佢行先
前面有死車/開始塞/慢行/盲灣停車就打定死火燈
做足呢d都應該可以減少俾後車撞
當然你後面果個on 99就無計啦

上面車燈合法的話，可以防止下

最驚落斜時，後車緊貼住我車尾

前面有死車/開始塞/慢行/盲灣停車就打定死火燈 --> 來來去去得呢招

無計
因為被撞者係無得揀

MAD MAX咁裝D鐵刺係架車到

一中block就衰硬啦
香港改車乜柒都唔得

其實法例應該准車主加裝強度防禦後bumper
有時錢銀可以搵返，但命得一條

買h1

咁如果倒車撞到人
條友咪傷上加傷

唔好渣車啦

倒車通常車速慢好多😂😂

意外既野好難講
世上總有d白痴俾錯油架嘛

香港鼓勵人揸二手車

前後自動煞車裝置是需要的
我有，但其他人冇，令我受害

starting from 13:13

should be 13:33

13:33係咪因為無拉手制？

可能冇，無拉手制反而架車被撞後向前沖，可以卸一卸到撞擊力+唔會拖爆波箱？
如有auto hold住/拉手制，佢個頭又冇貼住椅頭枕，佢條頸食晒到撞擊力仲傷？

撞唔撞爆波箱就唔知
但如果串燒中間果個無拉手制唔知有無得賠
或要賠前面果架？
理論上被撞時個頭離少少椅頭枕應該無事既
但咁啱烏低左身執野就應該大鑊d

撞嗰下都幾勁，司機肯定內傷 (睇片佢被撞嗰下表情痛苦)

同你傾咁耐
都覺得巴打你其實都幾驚意外同撞爛架車
某程度上都係好事黎既起碼你都會識驚
但如果太過份憂慮
又會失去左駕駛既樂趣
有時d野整定既
我就覺得做好自己就得，萬事小心
人地要撞你其實都無得避

藍絲: 合法
黃絲: 犯法

你話黎黎去去得呢招？
街上面都唔知有幾多個有做啦

點解會有呢個問題？
成日畀人撞？

有時老婆仔女係車入面，我屋苑要出入清水灣道，夜晚啲車又貼又快
返屋企，要轉90度灣入屋苑，我適當時間預早打晒方向燈，減緊速，但後鏡見到架後車冇意欲減速，次次我都要中速轉灣入屋苑，慢啲入灣都好似想撞我車尾

咁咪仲危險……想問吓你揸咗幾耐車？

不如貼塊「baby in car」果d貼紙
可能好d
一家大細就長揸左線
同埋唔好理後面架車點衝埋黎
讓到線就讓
讓唔到都要安全車速入灣
照減速入唔洗理佢

佢咁驚死
我對佢所謂既「中速」有保留
不過香港馬路都好需要有呢d人
好過以為自己「車神」上身果班先啦

有時過度緊張違反咗行車常理
人地估唔到你想點仲危險
好似佢咁講轉灣唔收車
先唔講佢轉灣個危險
後車見你唔收以為你未轉反而仲大機會炒佢尾

其實係咪冇人會保持車輛行駛5秒以上的距離
有自動煞車我都一定遵守5秒距離，我由隻眼意識到要踩brake到隻腳踩brake嘅反應時間都可能差不多用咗1秒(人老了)，架車仲要踩深先煞得好死 (印象中雙田車輕踩brake已煞得幾勁，萬事得brake就柔啲漸進啲)

應該冇，因為一般講2秒已經夠

係
我都有講過過度憂慮係唔好
但我都係覺得識驚好過唔識驚
同埋如果有一定經驗
你見前面架車古古怪怪
都會轉線或減速保持距離啦
同佢都有講有打燈既
不過係佢自己嚇自己姐

亮晒brake燈+打晒方向燈，佢應該知我想點
其實某程度上，貨van佬心情唔好嗰陣，癲起上嚟可以超越假日女司機

我就覺得好易驚同唔識驚嗰啲都係馬路炸彈

易驚避到
唔識驚避唔到

不過我係同意太過驚係唔安全既

多d自己一條友出去操下車啦
攞多d經驗
你就發現有d野你控制到
但亦都有d野係控制唔到架啦
如果仲係咁提心吊膽
咪再諗下仲係咪要揸車囉

香港冇可能5秒
有3秒距離 隔離部的士就cut左入黎

網上車cam片成日睇, 啲癲佬炒到人哋反車都有
所以SUV其實危險, 老婆成日問我係咪買錯車，不如賣咗去。
我話已經有四驅系統(相對較咬地)

私家車都勁cut入嚟

如果佢真係經常保持5米距離
即係估計同前車起碼有7、8架車位距離以上
平時好難唔畀人推車或者抽頭cut入離

話SUV危險
我勸你都係唔好揸車

你keep住開120唔會有人尾撞到你。

成日睇果d片會嚇壞人架
將d意外集合一齊會令你覺得揸車好恐怖
「我老婆就係咁驚左唔揸」
睇果d片要調節好自己心態
問下自己如果係你點樣可以預防
但唔好覺得自己會有一日係咁

睇果d cam片不如自己多d揸出去好過啦

部份high way過80自己行慢線都應該實行到既
基本上一般道路都未必做到同都無必要做

你傻？

晒氣啦 前面你可以控制 後面雖然唔得 但可避免 加上好多人成日急剎 唔出意外好出奇咩

學紅van轉土泵

要拉你嘅話 架車唔係原裝嗰款車呔嗰隻size都捉得

5秒？咁你唔好揸車啦

我剎車一般都係前面重腳，後面會鬆d慢慢錄過去
1.比警告後車
2.留多少少位比自己，同埋費事後車剎唔及撞埋來